行内元素


<a>	anchor
<abbr>	abbreviated form
<acronym>	acronym
<b>	bold text style
<bdo>	I18N BiDi over-ride
<big>	large text style
<br>	forced line break
<button>	push button
<cite>	citation
<code>	computer code fragment
<del>	deleted text
<dfn>	instance definition
<em>	emphasis
<i>	italic text style
<iframe>	inline subwindow
<img>	Embedded image
<input>	form control
<ins>	inserted text
<kbd>	text to be entered by the user
<label>	form field label text
<map>	client-side image map
<object>	generic embedded object
<q>	short inline quotation
<samp>	sample program output, scripts, etc.
<select>	option selector
<small>	small text style
<span>	generic language/style container
<strong>	strong emphasis
<sub>	subscript
<sup>	superscript
<textarea>	multi-line text field
<tt>	teletype or monospaced text style
<var>	instance of a variable or program argument

行内块元素

<input>
<img>

可变元素素列表--可变元素为根据上下文语境决定该元素为块元素或者内联元素
<button>	按钮
<del>	定义文档中已被删除的文本
<iframe>	创建包含另外一个文档的内联框架（即行内框架）
<ins>	标签定义已经被插入文档中的文本
<map>	客户端图像映射（即热区）
<object>	object对象
<script>	客户端脚本

区别：
   1）块级元素会独占一行，其宽度自动填满其父元素宽度
        行内元素不会独占一行，相邻的行内元素会排列在同一行里，知道一行排不下，才会换行，其宽度随元素的内容         而变化
   2） 块级元素可以设置 width, height属性，行内元素设置width,  height无效
         【注意：块级元素即使设置了宽度，仍然是独占一行的】
   3) 块级元素可以设置margin 和 padding.  行内元素的水平方向的padding-left,padding-right,margin-left,margin-right 都产生边距效果，但是竖直方向的padding-top,padding-bottom,margin-top,margin-bottom都不会产生边距效果。（水平方向有效，竖直方向无效）